多謝連仔多年來不離不棄

上星期也有和另一位朋友在談論間說起罷課。

「現在很多香港人不懂得感恩，所以社會才會炒炒鬧鬧的，很多人去遊行，也去弄個什麼罷課。其實我們生在香港已經比很多其他地方的人來得幸福、來得自由。像非洲那些地方可能連吃的也成問題。我們應該感恩我們生於香港這一個幸福的地方，其實已經很好了。」

究竟什麼是感恩？你真正懂得感恩了嗎？

那朋友說他非常感恩於自己生於香港，生在一塊有自由的福地。但他看得到他口中所說值得感恩的自由和公義正在香港慢慢磨滅嗎？他看到我們的下一代，還可以在這樣的一個香港中得到自由嗎？

感恩，並不是人類利用來掩飾自己不求進步的藉口。值得我們感恩的並不是因為我們生於香港已經很幸福，便可以在此處「自我感覺良好」。值得感恩的是因為我們和其他沒自由的地方不同，我們還可以為自己的權利發聲，為了社會的公義發聲。我們便應該珍惜我們所擁有的自由走出來表達自己的意見，為了公義，為了下一代還可以像我們一樣看到自由的天空，呼吸自由而污濁的空氣發聲。

真正的感恩是我們感恩自己所擁有的，並且以此為本再努力開拓出下一步，而不是固步自封不求進取。眼睜睜看著種種的不公義發生，把小圈子說成一人一票，把沒選擇說成有選擇。當有一天你發現這城市失去了自由和公義，你還會為你這天的感恩而感恩嗎？

我還真的很希望我的下一代可以生於一個可愛的城市。

感恩，我還擁有自由
感恩，我還可以發聲
感恩，我還可以思考
感恩，我還可為未來爭取

今日為大家守住言論自由
多謝你呀連仔

【929行動】大家好，我地係Chinazi。